Zenbench.sh est un script de benchmark des capacités de compression mono et multithread. 
Utile pour évaluer les capacités de gestion de congestion des processeurs modernes, qui, arrivés à un certain nombre de threads concommintants, saturent leur capacité de traitement mémoire, et n'augmentent pas leur score au delà d'une certaine limite.
Ce thread m'a permis de placer la limite des thread de compilation de la commande make de mon système Gentoo à -j20 sur un AMD 3900XT.